是日台灣激增案例為......

1宗！

//
中央流行疫情指揮中心今日公布國內新增1例新冠肺炎病例，其中本土個案20多歲男性(案380)，日前公佈的台師大四年級男學生（案322）的同宿舍室友。

指揮中心指揮官陳時中表示，該本土病例(案380)為案322宿舍同寢室室友(20多歲男性)，無症狀，於案322確診後列為接觸者，於3月30日起進行居家隔離，4月6日由衛生單位安排採檢，於今日確診。

陳時中表示，因應本起群聚，目前掌握接觸者共448人，並採檢24人，其中1人陽性(即案380)、20人陰性、3人檢驗中，將持續調查追蹤是否有其他接觸者。此外，衛生單位已針對案322及380校園及宿舍等公共區域進行消毒，該校各系所自4月6日至4月17日皆採行遠距授課。

台師大四年級男大生（案322）於3月26日出現發燒、咳嗽、嘔吐及全身倦怠等症狀至診所就醫，因症狀持續，於3月29日至醫院就醫，診斷有肺炎情形收治住院，30日由醫院採檢通報，於今日確診。經初步調查，案322發病前以學校及宿舍為主要活動地，以釐清感染源。
//

唔好學澳門鬆懈！

香港連台灣都見唔到尾燈

台灣奇蹟

點解台灣有留學撚
香港又有留學撚
點解香港啲咁留學撚咁L多病

台灣少d離地中產子女留學？

唔清楚

因為台灣外地回流有強勁家居檢疫監察，所以唔係太多人返。

相反，香港家居檢疫渣流灘，個個都狗衝

香港好快跌返個位數

蕭生又中

超準

韓信再世咁

最大分別唔係留學生，係外遊case!
香港外遊爆左二星期都仲每日廿單，台灣一星期就清晒！
係唔係因為香港人太鐘意旅遊？

同埋有班人返咗去台灣之後俾人起底公審
重要嗰條有冇做過乜嘢乖乖地咁隔離14日
只不過會返去避開疫情

蕭生d遠見勁到

一早估到台灣穩陣

咁多地方唔去係去台灣

d風收得好準

屌 好想秒民台灣
可惜冇錢

入境檢疫點似香港咁

叫你填張表又淨

仲要瘋狂轉機

台灣洞察芝麻仁漏洞 睇撚住香港衰咩就極速cover d 漏洞

香港係衰在港共軍政府

勝在示威已經嚇退一堆芝麻仁

其實依家千祈唔可以鬆懈
清明嗰陣好多人周圍去
我真係好驚會大爆
下兩個禮拜係關鍵...

垃圾 我地香港拋佢9萬幾條街
日日新增幾十宗照返工 無得輸

因為台灣家居隔離期間偷出去會罰錢, 10萬台幣起跳, 記得最誇係100萬台幣... 普通打工仔都唔知要分幾多年還
仲要度里長要幫手睇住班人, 間中打電話俾佢地問係邊有無野要幫手
但香港就無皇管, 淨係靠佢地自律

香港啲措施咁撚廢
得個講字咁
一班撚樣夠撚膽除左條手帶周街走
跟住政府個ON9封關封啲又唔封啲
留學既要隔離 武漢番黎既唔撚洗

1星期之後，LucyLin:
復活節好多人周圍去
我真係好驚會大爆
下兩個禮拜係關鍵。。。

到月尾，LucyLin: 佛誕勞動節好多人周圍去
我真係好驚會大爆
下兩個禮拜係關鍵。。。

臺灣人沒什麼在過復活節的好嗎

小英！

同埋垃圾政府黑警仲係玩緊政見行先
你試下篤個偷走既手帶人係黃既
半個鐘都唔駛就畀黑警捉都似
相反只要話係藍既你通街走都wfc

新加坡＞＞＞＞＞韓國＞香港＞＞＞＞＞台灣

指確診數字

人地台灣留學返台灣要居家隔離係真係隔離
唔會好似香港有啲仆街出街食野打卡
人地甚至困喺自己間房度 連屋企人都唔接觸

同港豬講自律真係得啖笑

日本一下爆左上去，真係大龍，四小龍無得追

台灣家居檢疫係屋企人去酒店
外遊留學撚留喺屋企隔離

香港政府係由鳩得你

香港人係英國留學生人數16,350，排名第4。所以多英國case唔奇怪

陳時中

台灣違反檢疫已經拉咗上咗庭仲罰埋咪有阻嚇力囉

Push

小英力場

好快到香港變單位數

好彩唔係国民党執政

又唔係，o係南美o既台灣遊客仲多過香港

都有d難度，本地感染呢幾日每日都近10單，而家支那又開返

台灣隔離好惡，已經罰左幾個百萬台幣，香港周圍出街冇人理

人地熄電話一陣啲警察都知
會即刻call爆機&搵上門
人地係勁嚴謹

韓信打仗就叻

仲有過埋秘魯摩洛哥返嚟嘅潛伏期先啦

堅秋!!

香港啲樓咁細 點隔離

人地檢疫做得好撚好
本身啲人公德心都好過香港人 自撚私

Taiwan No1

真

仲要即罰十萬

講緊留學生中招
依班人一係外地感染一係飛機感染
唔關佢有冇強制隔離
台灣應該無做入境檢測？

This is the difference

仲以為係三哥嘅零添

但台灣最大難題係之後點

全世界都爆到七彩，唔會完咁樣

除非今次之後全世界嘅人都真係減少流動

如果唔係佢得自己做得好都無用

不過台灣自給自足又無問題嘅

因為香港d 留學生有錢d , 又多d 節目，返到香港又可以即時落老蘭玩 ...

台灣人公德心未又係咁

出得國留學既人啲樓會細？

可以同低風險地區(New Zealand 之類) 復飛

組成不確診聯盟

係台灣文化岩佢啫

好過香港人少少

咩文法？

你當佢傻嫁咩一次就話負碌

連疫情好轉都得佢估中

今日得13宗

d專家估錯晒

其實香港同台灣人公德心都已經算好果堆

其實佢里長制度好關建 ...香港實施唔係咁易

台灣有反滲透法，紅媒唔敢太放肆，香港啲黨媒除咗無條件支持港共乜都唔識做

講到尾香港根本就係外遊撚同啲洋撚累事

完全唔知想表達啲乜

成個東亞第2波都係留學/外遊撚為主
除左日本為左奧運維穩冚左成個月

蕭生睇通晒時局

唔影響到自己果d咪9up

中親果d都對自己得益都好大

你地當佢燈

佢又撚下你地咁

根據佢劇本進行 編劇佬太神

中國: 台灣上升100%

啲歐美袐魯外遊撚....
真係差唔多個個都中.....

反觀亞洲各國，真係贏到開巷

３８０單又勁多單海外

God bless TW. TW no.1 !

有病徵會做入境檢測 無病徵１４日居家檢疫（閉關１４日其間日日有人問你有冇病徵，有就預約上門檢查冇就乖乖等夠１４日，１４日後政府送14000台幣）

NZ 係低風險就唔會lockdown啦

去得旅遊邊個願唔出街打卡?
所以比當地人易中招係好正常

計支那種比例, 黎香港讀書肯定多過去台灣喇 (望下香港PhD有幾多)

家居隔離靠自律根本信唔過，咩地區都係

一開波日日打電話Check, 最好舉報有錢收，被人捉到重罰
要有阻嚇性同俾人見到執得嚴，咁先令到啲人唔會亂來

不過政府做野求9其，叫人自律當做左野，同叫業主良心減租咁，低能。

問題係執得嚴同剝奪自由只係一線之差, 好睇邊個係執行者

台灣no.1

生存人口跌落個位數

Taiwan no.1

睇返琴日香港25宗有9宗無病徵
當中7宗輸入個案 2宗本地密切接觸者
唔強制驗真係唔代表安全喎
鄰國有個案3個禮拜都無病徵但呈陽性

總之比左正評先啦

台灣

支那又死多幾萬隻狗？

台灣朋友話政府已經行緊下一步準備

拍好多內遊片加英文字幕sale台灣
擺明會叫國內消費旅遊等其他國家

香港留學L 無自律

嚟緊幾日連假...睇下下禮拜情況再算

NZ控制得幾好

香港每日都係關鍵14日嘅day 1

台灣有Easter ?

唔知了，之前睇youtube訪問佢哋連假佢哋會唔會出去
個個都話會，唔知係咪講緊哩個

成班拖晒喼行緊街啦喎 咩示威話

順時中 My Hero

香港連台灣都見唔到尾燈 =香港連台灣之流既國家都比唔上

香港連台灣既尾燈都見唔到=香港比起台灣差太遠了

好似完全唔同意思

陳時中有解釋過點解係機場全面檢查係唔可行，即使係機場驗完都係要等１４日因為有偽陰性既可能，咁不如１４日入面有病徵先驗。
不過之前有單係陽性無病徵，因為佢屋企人唔放心叫ＣＤＣ驗，所以最近加埋１４日之後要有７日自我健康管理。
台灣做法原理係，如果有無病徵傳到比其他人，咁當其他人病發佢就可以匡列番無症狀條友出黎。咁當然呢個方法唔係完美，所以佢有大約１０單本土個案係搵唔到源頭。